% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[10pt]{article}

%Tapuscrit : Denis Vergès
\usepackage{tabularx}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{textcomp} 
\usepackage{xcolor}
\usepackage[a5paper, margin=1cm]{geometry}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[]{numprint}

\setlength\parindent{0mm}
\pagestyle{empty}

\begin{document}

\begin{center}{\large\textbf{Baccalauréat STMG  Polynésie --- 13 juin 2017}}
\end{center}

\textbf{\textsc{Exercice 3}}

Une étude de l'INSEE a listé l'évolution en France des salaires nets annuels moyens de 1990
à 2010.

\textbf{Partie A}

On a reporté quelques valeurs dans le tableau ci-dessous :

\begin{center}
\renewcommand\arraystretch{1.8}
\begin{tabular}{|m{3.9cm}|c|c|c|}
\hline
Années:							&1990		&2000		&2010\\\hline
Salaire net annuel moyen
 pour les hommes (€) :  	& \numprint{17643}&\numprint{21498} &\numprint{26831}\\\hline
 Salaire net annuel moyen 
 pour les femmes (€) : 	&\numprint{13258}	& \numprint{17259}& \numprint{22112}\\\hline
\end{tabular}
\renewcommand\arraystretch{1}
\end{center}

\begin{enumerate}
\item Calculer le taux d'évolution du salaire net moyen des hommes puis celui des
femmes, entre 1990 et 2000.\index{taux}
\item Qui, des hommes ou des femmes, a vu la plus forte progression du salaire net
moyen entre 1990 et 2000 ? Cette tendance s'est-elle confirmée durant les dix
années suivantes?
\item Calculer le taux annuel moyen d'évolution du salaire net des hommes entre 1990 et
2000 et comparer avec celui des femmes qui est d'environ de 2,7\,\%.
\end{enumerate}

\hrule

\begin{center}{\large\textbf{Baccalauréat STMG  Pondichéry --- 25 avril 2017}}
\end{center}


\textbf{\textsc{Exercice 4}}   

\textbf{Partie A}

On s’intéresse au nombre de dons de sang lors de collectes organisées au sein de l’Établissement
Français du Sang (EFS) depuis 2010.

\begin{center}
\begin{tabular}[]{|m{2.55cm}|*{5}{c|}}\hline
Année 			&2010		& 2011		& 2012		& 2013		& 2014\\\hline
Nombre de dons
de sang
(en milliers)	&\numprint{2473} &\numprint{2586}	&\numprint{2612}	&\numprint{2589}	&\numprint{2547}\\\hline
\multicolumn{6}{r}{\footnotesize Source : site de l’EFS}
\end{tabular}
\end{center}

\begin{enumerate}
\item  Déterminer à 0,01\,\% près, le pourcentage d’augmentation de dons de sang entre 2010 et
2014.\index{pourcentage}
\item En déduire que l’augmentation annuelle moyenne entre 2010 et 2014 est de 0,74\,\% arrondie
à 0,01\,\%.
\item En supposant que l’augmentation du nombre de dons suivra la même évolution, combien de
dons de sang peut-on espérer collecter en 2017?

\emph{On arrondira au millier.}
\end{enumerate}

\end{document}
